《武漢肺炎》WHO推特讚義大利做出偉大犧牲 慘遭網友轟爆！

武漢肺炎蔓延世界各地，義大利今日緊急下令，將全國4分之1人口強制隔離；對此，世界衛生組織秘書長譚德塞在推特稱讚，「義國做出真正的犧牲」，慘遭大批網友砲轟。資料照。（法新社）

2020-03-09 00:04:22
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎蔓延世界各地，義大利今（8）日緊急下令，將全國4分之1人口強制隔離；對此，世界衛生組織秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在推特稱讚，「義國做出真正的犧牲」，慘遭大批網友砲轟。

義大利今日累計逾5800起確診病例、223人死亡，總理孔蒂（Giuseppe Conte）已簽署法案，封鎖米蘭的倫巴底大區與境內14省份，將1600萬人口強制隔離，此人數約為義大利全國4分之1的人口。

針對義大利疫情失控，不得已封城防疫措施，世衛組織秘書長譚德塞於推特發文表示，義大利人民正採取大膽、勇敢的步伐，減緩新型冠狀病毒蔓延，以保護國家和世界，他們做出真正的犧牲，WHO會與義大利站在一起，並持續支持各位。

譚德塞的推文引起各國網友不滿，紛紛在下方留言怒批，「到底什麼時候要宣布大流行？」、「如果中國政府不同意就不會宣布」、「你和WHO一、二月什麼事都沒做！現在誰來為確診者和死者負責？那些本不會接觸病毒的人，因爲開放邊境和旅遊被感染了，WHO要負責嗎？」、「與其寫這種沒有意義的幹話，不如告訴全世界都要戴口罩，並要求各國政府生產，叫民眾戴上它！」

譚德塞的貼文遭網友怒批，「與其寫這種沒有意義的幹話，不如告訴全世界都要戴口罩，並要求各國政府生產，叫民眾戴上它！」（圖擷取自Twitter）

世衛組織秘書長譚德塞引起推特網友諷刺，「到底什麼時候要宣布大流行？」、「如果中國政府不同意就不會宣布」。（圖擷取自Twitter）

意大利人被英雄

WHO以為全世界都受呢套肉麻骨痺嘅客套說話